法院排期趕不及16歲生日前少年庭處理 少年承認暴動罪終只能於區院判刑

去年11月中市民持續發動「三罷」堵路示威，發展成理大激烈衝突，其間多人被捕。有15歲男學生及年輕地盤男工被指在旺角蒙面參與暴動，男生更被指縱火及管有一個士巴拿。兩人遭控暴動、非法集結時使用蒙面物品等罪，今日在區域法院提堂時，15歲被告透露將會認罪，代表大狀申請將被告轉介到少年庭判刑，惟因法院最快亦只能排期至明年1月中處理少年的案件，屆時少年已年屆16歲，不符少年庭處理的資格，少年最終只能維持於區域法院判刑。

15歲男生的代表大狀指，被告現時15歲，案件在區院處理是因同案有另一名被告，而同案被告將會否認控罪，故以《少年犯條例》 第3F條申請將案件判刑轉介到少年處理，並得知控方不反對。

辯方指希望可判處非監禁式刑罰，高官明言沒法可在被告生日前處理， 區域法院法官有酌情權，判處少年法庭的判刑選擇 ，又指同類案件上訴庭已經有清晰的指引，「你都見到近來的判例係點樣架啦？」最終案件維持在區域法院處理，15歲被告將於明年2月10日正式答辯。

「你都見到近來的判例係點樣架啦？」

侵侵一連任唔到就開始暴走

好似上次咁勁多手足嘅
一排排撚到下年
咁搞法拖撚到成年都得啦

唔公平喎咁

暴動就算判感化/社會服務令上訴庭都一定推翻

仲話有好多義士努力緊未靜落黎
嬲得制努力食多幾個黃飯先

DLLM
突登拖到人地無得係少年庭審
港共有幾撚惡毒

咁你係法庭問題wor

案件在區院處理是因同案有另一名被告，而同案被告將會否認控罪

DLLM

香港法治WOR

拉布拉到你16歲長期監禁

大律狗公會照扮盲

故意架

係好耐以前, 法院多CASE到連夜晚都會開庭

夜晚9點先審完都試過

推

英國都有24小時庭

DLLM計幾時判唔係計幾時犯咁撚好笑？

Twitter 戰線需要大家! (2)

自己去Twitter 做一星期 Task, 返嚟答我

+1 支持制裁大律師公會

其實就算去兒童庭審都係判教導所/勞教/更生中心
因為判非禁閉式刑罰doj都會上訴

戇尻，唔係計事發時咩

佢都明示上訴庭仆街黎,
就算佢下屬肯因為法庭排期長而俾手鬆啲
上訴庭都會做屠夫

就算同案被告承認控罪都係區院判刑
唔關事
係法院存心拖你